\documentclass[a4paper,11pt]{article}

%A Few Useful Packages
\usepackage{marvosym}
\usepackage{fontspec} 					%for loading fonts
\usepackage{xunicode,xltxtra,url,parskip} 	%other packages for formatting
\RequirePackage{color,graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[big]{layaureo} 				%better formatting of the A4 page
% an alternative to Layaureo can be ** \usepackage{fullpage} **
\usepackage{supertabular} 				%for Grades
\usepackage{titlesec}					%custom \section

%Setup hyperref package, and colours for links
\usepackage{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour, linkcolor=linkcolour}

%FONTS
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
%\setmainfont[SmallCapsFont = Fontin SmallCaps]{Fontin}
%%% modified for Karol Kozioł for ShareLaTeX use
\setmainfont[
SmallCapsFont = Fontin-SmallCaps.otf,
BoldFont = Fontin-Bold.otf,
ItalicFont = Fontin-Italic.otf
]
{Fontin.otf}
%%%

%CV Sections inspired by: 
%http://stefano.italians.nl/archives/26
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{3pt}{3pt}
%Tweak a bit the top margin
%\addtolength{\voffset}{-1.3cm}

%Italian hyphenation for the word: ''corporations''
\hyphenation{im-pre-se}

%-------------WATERMARK TEST [**not part of a CV**]---------------
\usepackage[absolute]{textpos}

\setlength{\TPHorizModule}{30mm}
\setlength{\TPVertModule}{\TPHorizModule}
\textblockorigin{2mm}{0.65\paperheight}
\setlength{\parindent}{0pt}

%--------------------BEGIN DOCUMENT----------------------
\begin{document}

%WATERMARK TEST [**not part of a CV**]---------------
%\font\wm=''Baskerville:color=787878'' at 8pt
%\font\wmweb=''Baskerville:color=FF1493'' at 8pt
%{\wm 
%	\begin{textblock}{1}(0,0)
%		\rotatebox{-90}{\parbox{500mm}{
%			Typeset by Alessandro Plasmati with \XeTeX\  \today\ for 
%			{\wmweb \href{http://www.aleplasmati.comuv.com}{aleplasmati.comuv.com}}
%		}
%	}
%	\end{textblock}
%}

\pagestyle{empty} % non-numbered pages

\font\fb=''[cmr10]'' %for use with \LaTeX command

%--------------------TITLE-------------
\par{\centering
		{\Huge   \textsc{Ricardo Apú Chinchilla}
	}\bigskip\par}

%--------------------SECTIONS-----------------------------------
\section{Resumen}

Soy una persona con Déficit Atencional e Hiperactividad de libro de texto que se volvió programador. Trabajo como Desarrollador de Software, principalmente en el Backend, desde el 2016 a medio tiempo y desde el 2019 tiempo completo.
He ayudado a crear APIs, diseñar bases de datos relacionales y no relacionales, crear páginas web con React y trabajado en aplicaciones móviles Android e híbirdas.

He dado cursos de Robótica y de introducción a la programación a niños de escuela. Me gusta hacer voluntariados, las conversasiones amenas y entenderme con la gente.
\section{Información >Personal}

\begin{tabular}{rl}
    \textsc{Cel:}     & +506 87508165\\
    \textsc{email:}     & \href{mailto:ricardoapuch@gmail.com}{ricardoapuch@gmail.com}\\
    
\end{tabular}

%Section: Work Experience at the top
\section{Experiencia}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{2023 Gorilla Logic} \emph{Ingeniero de Datos Séniour} \\
    Desarrollo, soporte y mantenimiento de flujos de datos hacia un Datalake en Databricks. 
    Python. Pyspark. Airflow. Astronomer. ETL. 
    \item\textbf{2020-2022 Gorilla Logic} \emph{Desarrollador Full Stack} \\
    Diseño, desarrollo y soporte de API y componentes de React para una red social privada: \url{www.youraccelerate.com}. 
    \item \textbf{2019-2020 EY}   \emph{Desarrollador Ful Stack (Blockchain)} \\
    Diseño y desarrollo de aplicaciones con interacciones con la Red de Ethereum. Implementación de transferencia privada de non-fungible tokens via Zero-Knowledge Proofs. \\
    ExpressJS. Prisma. MongoDB. Postgres. React. Solidity. TruffleGanache. Docker. Docker Compose.
    \item \textbf{2016-2019 Independiente} \emph{Consultor de Software} \\
    Diseño, desarrollo y soporte de base de datos MySQL, Cassandra y Postgres junto con api en Java. Diseño, desarrollo y soporte de aplicaciones móviles para Android.
    MSSQL. Postgres. MySQL. MariaDB. Cassandra. Java 8. Java EE. REST. Hibernate. Persistence API. Android. Kotlin. Firebase. \\
\end{enumerate}

%Section: Education
\section{Educación}
\begin{tabular}{lll}\\
 \textsc{20014-2018} \quad & Bachillerato en  \textsc{Ciencias de Computación} \quad& \textbf{Universidad de Costa Rica}\quad\\
\end{tabular}\\

%Section: Languages
\section{Lenguajes}
\begin{tabular}{lll}\\
\textsc{Español:} Nativo \quad &\textsc{Ingles:} C2 \quad &\textsc{Alemán\&Francés:} Básico\quad \\
\end{tabular}\\
\vspace{5mm} %5mm vertical space
\end{document}
